<resources>
    <string name="app_name">PenguinViewer</string>
    <string name="Emperor">Pingwiny cesarskie to największy gatunek pingwinów, znane ze swojej wyjątkowej zdolności do przetrwania w ekstremalnych warunkach Antarktydy. Są doskonałymi pływakami, spędzają większość życia w wodzie, polując na ryby, kałamarnice i kryl. Cechują się silnym instynktem ochrony potomstwa – samce wychowują jaja przez kilka miesięcy w mroźnym klimacie, trzymając je na stopach pod specjalną fałdą skóry. Ciekawostką jest, że pingwiny cesarskie potrafią nurkować na głębokość do 500 metrów.</string>
    <string name="King">Pingwin królewski to drugi co do wielkości gatunek pingwina, zaraz po pingwinie cesarskim. Zamieszkuje wyspy subantarktyczne, gdzie w surowych warunkach wybrzeży żywi się głównie rybami, kałamarnicami i krylem. Charakteryzuje się niezwykłą umiejętnością nurkowania na dużą głębokość, osiągając nawet 300 metrów. Pingwiny królewskie mają bardzo wyraziste, pomarańczowo-żółte plamy na szyi i piersi, co czyni je łatwo rozpoznawalnymi. Ich kolonie liczą tysiące osobników, a młode są karmione przez oboje rodziców w pierwszych miesiącach życia.</string>
    <string name="Adelie">Pingwin Adeli to jeden z najliczniejszych gatunków pingwinów, rozpoznawalny po białym brzuchu i charakterystycznym, ciemnym obramowaniu wokół oczu. Zamieszkuje w głównej mierze Antarktydę, gdzie żywi się rybami, krylem i innymi morskimi organizmami. Adelie są niezwykle społeczne, tworzą duże kolonie, które liczą tysiące osobników, często w bardzo surowych warunkach. Ciekawostką jest, że pingwiny Adeli wykazują ciekawe zachowania w obszarze gniazdowania – samce budują kopczyki z kamieni, by przyciągnąć samice. Często zdarza się, że samce "pożyczają" kamienie od innych, co prowadzi do zabawnych sytuacji w koloniach.</string>
    <string name="Magellanic">Pingwin magellański to średniej wielkości gatunek, który zamieszkuje wybrzeża Patagonii oraz wyspy w pobliżu Antarktydy. Jest jednym z bardziej znanych gatunków w Ameryce Południowej, gdzie tworzy duże kolonie. W odróżnieniu od wielu innych pingwinów, pingwiny magellańskie preferują bardziej umiarkowane warunki klimatyczne. Ich dieta składa się głównie z ryb, kałamarnic i skorupiaków, a zdolność do pływania i nurkowania czyni je doskonałymi łowcami. Ciekawostką jest, że pingwiny magellańskie często migrują, przemieszczając się na znaczne odległości w poszukiwaniu pokarmu. Podobnie jak inne pingwiny, samce budują gniazda z kamieni, a pary są monogamiczne i wracają do tych samych gniazd co roku.</string>
    <string name="Humboldt">Pingwin Humboldta to stosunkowo mały gatunek, który występuje wzdłuż ciepłych wybrzeży Pacyfiku w Ameryce Południowej. Jego nazwa pochodzi od prądu morskiego, który przepływa wzdłuż tego regionu. Pingwiny Humboldta żywią się głównie rybami, kałamarnicami i skorupiakami, a ich dieta zależy od dostępności pokarmu w oceanie. Cechują się wyjątkową zdolnością do adaptacji do ciepłych warunków, w czym pomaga im ich charakterystyczne upierzenie, które pozwala utrzymać odpowiednią temperaturę ciała. Pingwiny te często gniazdują w jaskiniach lub na skalistych wybrzeżach, gdzie tworzą niewielkie kolonie. Ciekawostką jest, że pingwiny Humboldta są zagrożone wyginięciem, głównie z powodu zmniejszającej się liczby miejsc do gniazdowania oraz zmian klimatycznych, które wpływają na dostępność ich pożywienia.</string>
    <string name="Blue">Pingwin niebieski, znany również jako pingwin mały, to najmniejszy gatunek pingwina na świecie. Charakteryzuje się ciemnoniebieskim upierzeniem na grzbiecie i białym brzuchem, co zapewnia mu kamuflaż zarówno na lądzie, jak i w wodzie. Zamieszkuje głównie wybrzeża Nowej Zelandii oraz Australii, gdzie gniazduje w norach wykopanych w ziemi lub w szczelinach skalnych. Dieta pingwina niebieskiego opiera się na małych rybach, krylu i kałamarnicach. Pingwiny te są aktywne nocą, a ich nocne polowania pozwalają im uniknąć drapieżników. Ciekawostką jest, że pingwiny niebieskie są znane z tego, że gniazdują w dużych, hałaśliwych koloniach, a ich liczba w danym miejscu może sięgać setek par. Pingwiny te są także bardzo towarzyskie i często żyją w grupach, choć ich mały rozmiar sprawia, że są wrażliwe na zmiany w środowisku.</string>
    <string name="White">Pingwin białobrewy, znany także jako pingwin krzykliwy, jest średniej wielkości pingwinem, który zamieszkuje wyspy subantarktyczne, głównie wokół wybrzeży Oceanu Południowego. Jego cechą charakterystyczną jest białe upierzenie na brodzie i wokół oczu, które tworzy wyraźny kontrast z ciemniejszymi plecami. Dieta pingwina białobrewego opiera się głównie na rybach, kałamarnicach i skorupiakach. Ciekawostką jest, że ten gatunek charakteryzuje się głośnym, krzykliwym nawoływaniem, które przypomina dźwięk „krzyku”, stąd jego nazwa. Pingwiny białobrewe są bardzo sprawnymi pływakami i potrafią nurkować na głębokość do 200 metrów. Często tworzą kolonie liczące tysiące osobników, w których panuje silna hierarchia społeczna, a samce konkurują o uwagę samic, często przy pomocy imponujących pokazów.</string>
    <string name="Island">Pingwin wyspiarski, znany również jako pingwin żółtodzioby, to średniej wielkości gatunek, który wyróżnia się charakterystycznymi, żółtymi piórami na głowie, które tworzą efektowną "koronę". Zamieszkuje głównie wyspy subantarktyczne, gdzie gniazduje w kolonach liczących setki, a nawet tysiące osobników. Dieta tego pingwina opiera się głównie na rybach, krylu oraz małych kałamarnicach. Pingwiny wyspiarskie są bardzo zwinne w wodzie, osiągając dużą prędkość podczas polowań. Ciekawostką jest, że samce tego gatunku rywalizują o samice, budując imponujące gniazda z kamieni i innych materiałów, co stanowi część ich rytuałów godowych. Pingwiny wyspiarskie są również znane z głośnych nawoływań, które pomagają im komunikować się w gęstych koloniach.</string>
    <string name="Mask">Pingwin maskowy, znany również jako pingwin z Galapagos, to najmniejszy gatunek pingwina, który występuje na równiku. Jest jednym z nielicznych pingwinów, które zamieszkują tropikalne obszary, dzięki wpływowi zimnych wód prądu Humboldt’a, które chłodzą wybrzeża Galapagos. Pingwiny maskowe żywią się głównie rybami, krabami i innymi morskimi organizmami. Charakteryzują się czarno-białym upierzeniem z charakterystyczną maską wokół oczu, która nadaje im wyjątkowy wygląd. Kolonie pingwinów maskowych są niewielkie, a pingwiny te są znane z tego, że ich liczba podlega dużym wahaniom w zależności od warunków pogodowych, takich jak El Niño. Ciekawostką jest, że pingwiny maskowe mają wyjątkowe zachowania socjalne i często tworzą silne więzi rodzinne, a samce opiekują się młodymi przez dłuższy czas, by je ochronić przed drapieżnikami i trudnymi warunkami klimatycznymi.</string>
    <string name="African">Pingwin przylądkowy, znany również jako pingwin czarnoskrzydły, to gatunek zamieszkujący południowoafrykańskie wybrzeża i wyspę Marion. Jest to jedyny gatunek pingwina, który żyje w tak ciepłych wodach, gdzie temperatura wody wynosi około 10-15°C. Dieta pingwina przylądkowego składa się głównie z ryb, kalmarów oraz skorupiaków. Charakteryzuje się on unikalnym, kontrastowym upierzeniem – czarnymi plecami i białym brzuchem, a wokół twarzy ma wyraźne białe plamy. Pingwiny przylądkowe są monogamiczne i tworzą długoterminowe pary, które wracają do tych samych gniazd rok po roku. Ciekawostką jest, że ten gatunek jest zagrożony wyginięciem, głównie z powodu utraty siedlisk, zmian klimatycznych, a także zmniejszenia się dostępności pożywienia w wyniku nadmiernego połowu ryb.</string>
</resources>